\chapter{Die Jordan'sche Normalform}
\begin{problem}
Sei \(V\) ein n-Dimensionaler K-Vektorraum und sei \(f\in
END(V)\). Finde eine Basis \(B\) von \(V\), so dass die zugehörige
darstellende Matria \(A = [f]^B_B\) eine ``möglichst einfache'' Form
hat.\\
Beispielsweise eine Diagonalmatrix. Dies ermöglicht Berechnungen wie \(e^A,
log(A)\) und 
\[A^k = \underbrace{A\cdot \hdots \cdot A}_{k\text{-mal}} 
  = S\cdot D \cdot \underbrace{S^{-1} \cdot S}_{I} \cdot D \cdot
  \hdots \cdot D \cdot S^{-1} 
  = \begin{bmatrix}
    \lambda_1^k & 0 & \hdots & 0\\
    0 & \ddots & \ddots & \vdots\\
    \vdots & \ddots & \ddots & 0\\
    0 & \hdots& \hdots & \lambda_n^k\\
    \end{bmatrix}
\]
\end{problem}

\input{tex/sec/06_01-Eigenwerte_Eigenvektoren.tex}
\input{tex/sec/06_02-Characteristisches_Polynom.tex}
\input{tex/sec/06_03-Diagonalisierbarkeit.tex}